CLS! 南美毒販出埋潛艇運毒

美海岸防衞隊破潛艇運毒案 檢1.7萬磅可卡因值18億港元

美國海岸防衞隊上月18日在距離厄瓜多爾及哥倫比亞對出數百公里的海域，透過監察機偵測1艘偷運毒品的潛艇出沒。海岸防衞隊派出全副武裝的隊員乘坐快艇追截，並以直升機在空中支援，最終成功攔截潛艇，在船上檢獲1.7萬磅可卡因，總值2.32億美元（約18.1億港元），至少拘捕1人，相信毒品是由南美毒販製造。

從海岸防衞隊公布的片段可見，在事發海域巡邏，負責打擊毒品的海岸防衞隊巡邏艦芒羅號（Munro）發現可疑潛艇後，派出2艘快艇及直升機追捕。當時天氣惡劣，海上風高浪急，1名海岸防衞隊員以西班牙語高喊「現在立刻停船」，示意潛艇停下，他又提醒同袍小心。

當快艇接近該艘40呎長的潛艇後，3名佩備手槍、夜視鏡、頭盔及身穿迷彩服的海岸防衞隊員隨即從快艇滑下登上潛艇，其中1人猛力拍打艙門，1名疑似是毒販的男子其後打開艙門，並舉手投降，潛艇內搜獲大批毒品。

海岸防衞隊發言人、少校布里基（Stephen Brickey）形容運毒潛艇如白鯨般罕有，指本次攔截的運毒潛艇是重要事件。他指海岸防衞隊每年可能遇上一艘運毒潛艇，潛艇內的毒販可能攜帶武器，他們一旦被捕往往會迅速打開閥門，迅速把船裝滿水，把所有毒品和證據送到海底，因此執法人員只有1至2分鐘時間評估潛艇會否沉沒。